<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Obtuosa</title><link>https://obtuosa.github.io/</link><description>Recent content in Home on Obtuosa</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-gb</language><lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://obtuosa.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Easy CTF - Uma breve jornada de exploração com base no modelo OSI</title><link>https://obtuosa.github.io/posts/easy-ctf/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://obtuosa.github.io/posts/easy-ctf/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://dev-to-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/articles/b5b4tjc884gh02rtrt0b.jpeg" alt="Easy CTF">&lt;/p>
&lt;h1 id="easy-ctf---uma-breve-jornada-de-exploração-com-base-no-modelo-osi">Easy CTF - Uma breve jornada de exploração com base no modelo OSI&lt;/h1>
&lt;p>Quando se está estudando sobre fundamentos de redes, entendendo sobre o modelo OSI, arquitetura TCP/IP e etc., na mente fica o grande questionamento de como assimilar esses conceitos no cotidiano ou pelo menos de uma forma clara sobre seu funcionamento . E é por isso que esse texto irá trabalhar com essa assimilação usando a máquina &lt;a href="https://tryhackme.com/r/room/easyctf">&lt;strong>Easy CTF&lt;/strong>&lt;/a>, uma simples lab, que nesse momento irá ajudar a trabalhar um pouco sobre como operam as camadas e as interações que ocorrem entre elas no modelo OSI.&lt;/p></description></item><item><title>Máquina Valley do TryHackMe e o ciclo de vida de um ciberataque</title><link>https://obtuosa.github.io/posts/maquina-valley/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://obtuosa.github.io/posts/maquina-valley/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://dev-to-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/articles/2ekhhzw9tqd1f4glichy.png" alt="Valley">&lt;/p>
&lt;h1 id="máquina-valley-do-tryhackme--e-o-ciclo-de-vida-de-um-ciberataque">Máquina valley do TryhackMe e o ciclo de vida de um ciberataque&lt;/h1>
&lt;p>Quando se pensa em um ciberataque podemos imaginar principalmente sobre a metodologia utilizada por um determinado atacante. Desta maneira, traçar os passos que foram adotados até suceder o ataque é muito importante, se questionando sobre &lt;strong>o que o atacante faria?&lt;/strong> diante por exemplo de uma aplicação web, que é justamente o nosso alvo exemplo. O principal objetivo desse texto é dissecar o processo até o encontro das flags da hacking lab, mas assimilando com os conceitos de &lt;a href="https://www.iacpcybercenter.org/resource-center/what-is-cyber-crime/cyber-attack-lifecycle/">&lt;strong>Cyber Attack Lifecycle&lt;/strong>&lt;/a>, já que podemos observar como o nosso atacante poderia operar nesse contexto. Logo, a ideia é trazer essa pequena percepção de um ciberataque do mundo real, mas de maneira bem &lt;strong>simples&lt;/strong> e é claro que de &lt;strong>maneira legal&lt;/strong>, com a room &lt;a href="https://tryhackme.com/r/room/valleype">&lt;strong>Valley&lt;/strong>&lt;/a>, da plataforma TryHackMe.&lt;/p></description></item><item><title>Desafio Pickle Rick - TryHackMe</title><link>https://obtuosa.github.io/posts/desafio-pickle-rick/</link><pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://obtuosa.github.io/posts/desafio-pickle-rick/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="./picklerick.png" alt="Pickle Rick">&lt;/p>
&lt;h1 id="desafio-pickle-rick---tryhackme">Desafio Pickle Rick - TryHackMe&lt;/h1>
&lt;p>Este texto tem como objetivo apresentar a forma como eu, Obtuosa, uma jovem &lt;strong>iniciante&lt;/strong> em cibersegurança, resolvi o desafio com tema de Rick e Morty intitulado &lt;a href="https://tryhackme.com/r/room/picklerick">&lt;strong>Pickle Rick&lt;/strong>&lt;/a>, da plataforma &lt;a href="https://tryhackme.com/">&lt;strong>TryHackMe&lt;/strong>&lt;/a>, em um servidor da Web, no qual a finalidade é encontrar três ingredientes que possam ajudar o famoso personagem Rick, da série animada Rick e Morty, a produzir uma poção que o transforme novamente em humano, pois o mesmo se encontra transformado em um picles e sendo o conhecidíssimo Pickle Rick!&lt;/p></description></item><item><title>Sobre</title><link>https://obtuosa.github.io/pages/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://obtuosa.github.io/pages/about/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://dev-to-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/articles/chev5cuc77pcgsgy22ck.jpeg" alt="Ed">&lt;/p>
&lt;h2 id="seja-bem-vindoa">Seja bem-vindo(a)&lt;/h2>
&lt;p>Talvez seja um pouco complexo de iniciar ou falar sobre a minha persona Obtuosa e que isso atravessa diversas caminhos e perspectivas do que venho trilhando em minha vida. Quando pensei em seguir caminho em TI, sem muita exatidão sobre por onde começar, já havia me decidido que iria trancar meu curso de letras, apesar da escrita até hoje estar comigo e fazer parte da minha vida e principalmente de como expresso enquanto ser humano.&lt;/p></description></item></channel></rss>