<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Owasp on Obtuosa</title>
    <link>https://obtuosa.github.io/tags/owasp/</link>
    <description>Recent content in Owasp on Obtuosa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://obtuosa.github.io/tags/owasp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Análise de Vetores de Ataque em Aplicações Web </title>
      <link>https://obtuosa.github.io/posts/arquitetura/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://obtuosa.github.io/posts/arquitetura/</guid>
      
      <description>Resumo Este texto tem como proposta uma análise aprofundada sobre a segurança de aplicações web, mas de uma perspectiva ofensiva. Através da arquitetura de três camadas (Apresentação, Aplicação e Dados), comumente conhecido como Three Tier Architecture, detalhando vetores de ataques específicos para cada camada com exemplos de código práticos. Além disso, também fornecer uma investigação de táticas, técnicas e procedimentos (TTPs) de grupos de Ameaça Persistente Avançada (APT), como o APT35, esmiuçando tecnicamente um de seus ataques com exemplos de payloads e comandos.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>CVE-2024-36042: Bypass de Autenticação no Silverpeas</title>
      <link>https://obtuosa.github.io/posts/cve-2024-36042/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://obtuosa.github.io/posts/cve-2024-36042/</guid>
      
      <description>A princípio esse texto é um embrionário da minha apresentação realizada na reunião 0x04 do Axé Sec, uma comunidade de cibersegurança com uma baita iniciativa foda na Bahia e que nasceu a partir do Raul Hacker Club. Inclusive, vale muito a pena dar uma olhada nesse propósito para incentivar a cultura hacking! (Depois diga que não avisei hein).
Além disso, também foi realizada uma apresentação dessa proposta alinhada ao OWASP Top 10 na Donas Security, um coletivo muitíssimo importante que traz um ambiente seguro de construção e contribuições muito significativas para as mulheres baianas de Salvador com foco não só em Cibersegurança (apesar de ser o princípio), mas com ideias e insights para levar para vida!</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
