<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Obtuosa</title><link>https://obtuosa.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on Obtuosa</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-gb</language><lastBuildDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://obtuosa.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O Impacto da manipulação do parâmetro redirect_uri em fluxos OAuth 2.0</title><link>https://obtuosa.github.io/posts/fluxos_oauth/</link><pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://obtuosa.github.io/posts/fluxos_oauth/</guid><description>O Impacto da manipulação do parâmetro redirect_uri em fluxos OAuth 2.0 na segurança de Aplicações Web Resumo As aplicações web modernas enfrentam alguns desafios gradativos quanto a sua segurança, em virtude das integrações com serviços de autorização externos, como o protocolo OAuth 2.0 (Open Authorization), que se tornam cada vez mais comuns. Este texto tem propósito de investigar como uma manipulação inadequada no parâmetro redirect_uri em aplicações que utilizam fluxos OAuth 2.</description></item><item><title>Ubuntu "quebrou" pós-atualização? Reflexões e uma possível resolução!</title><link>https://obtuosa.github.io/posts/ubuntu/</link><pubDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://obtuosa.github.io/posts/ubuntu/</guid><description>Essa semana eu estava tentando instalar World of Warcraft na minha distro do Linux para jogar, no entanto, por questão automática acabei dando um sudo apt upgrade de maneira direta sem pestanejar, e nesse processo algo ocorreu e fez com que o sistema tivesse um tipo de pane ao reinicializar, com a seguinte mensagem: Oh não! Alguma coisa está errada. Ocorreu um problema e o sistema não pôde ser recuperado.</description></item><item><title>Thinkpad T440: Meu notebook não liga! E agora?</title><link>https://obtuosa.github.io/posts/thinkpad-440/</link><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://obtuosa.github.io/posts/thinkpad-440/</guid><description>Introdução Durante a última semana me foi dada uma pequena missão de analisar um notebook que não estava mais ligando e possivelmente para a pessoa já não teria mais o que fazer em relação ao laptop, mas nesse caso houve uma forma de resolver esse pequeno problema de uma maneira bem simples, apesar de parecer mais um caso de &amp;ldquo;notebook morto&amp;rdquo;. Porque basicamente nem o led ligava, a ventoinha ficava estática, totalmente em silêncio.</description></item><item><title>CVE-2024-36042: Bypass de Autenticação no Silverpeas</title><link>https://obtuosa.github.io/posts/cve-2024-36042/</link><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://obtuosa.github.io/posts/cve-2024-36042/</guid><description>A princípio esse texto é um embrionário da minha apresentação realizada na reunião 0x04 do Axé Sec, uma comunidade de cibersegurança com uma baita iniciativa foda na Bahia e que nasceu a partir do Raul Hacker Club. Inclusive, vale muito a pena dar uma olhada nesse propósito para incentivar a cultura hacking! (Depois diga que não avisei hein).
Além disso, também foi realizada uma apresentação dessa proposta alinhada ao OWASP Top 10 na Donas Security, um coletivo muitíssimo importante que traz um ambiente seguro de construção e contribuições muito significativas para as mulheres baianas de Salvador com foco não só em Cibersegurança (apesar de ser o princípio), mas com ideias e insights para levar para vida!</description></item><item><title>Easy CTF - Uma breve jornada de exploração com base no modelo OSI</title><link>https://obtuosa.github.io/posts/easy-ctf/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://obtuosa.github.io/posts/easy-ctf/</guid><description>Easy CTF - Uma breve jornada de exploração com base no modelo OSI Quando se está estudando sobre fundamentos de redes, entendendo sobre o modelo OSI, arquitetura TCP/IP e etc., na mente fica o grande questionamento de como assimilar esses conceitos no cotidiano ou pelo menos de uma forma clara sobre seu funcionamento . E é por isso que esse texto irá trabalhar com essa assimilação usando a máquina Easy CTF, uma simples lab, que nesse momento irá ajudar a trabalhar um pouco sobre como operam as camadas e as interações que ocorrem entre elas no modelo OSI.</description></item><item><title>Máquina Valley do TryHackMe e o ciclo de vida de um ciberataque</title><link>https://obtuosa.github.io/posts/maquina-valley/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://obtuosa.github.io/posts/maquina-valley/</guid><description>Máquina valley do TryhackMe e o ciclo de vida de um ciberataque Quando se pensa em um ciberataque podemos imaginar principalmente sobre a metodologia utilizada por um determinado atacante. Desta maneira, traçar os passos que foram adotados até suceder o ataque é muito importante, se questionando sobre o que o atacante faria? diante por exemplo de uma aplicação web, que é justamente o nosso alvo exemplo. O principal objetivo desse texto é dissecar o processo até o encontro das flags da hacking lab, mas assimilando com os conceitos de Cyber Attack Lifecycle, já que podemos observar como o nosso atacante poderia operar nesse contexto.</description></item><item><title>Desafio Pickle Rick - TryHackMe</title><link>https://obtuosa.github.io/posts/desafio-pickle-rick/</link><pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://obtuosa.github.io/posts/desafio-pickle-rick/</guid><description>Desafio Pickle Rick - TryHackMe Este texto tem como objetivo apresentar a forma como eu, Obtuosa, uma jovem iniciante em cibersegurança, resolvi o desafio com tema de Rick e Morty intitulado Pickle Rick, da plataforma TryHackMe, em um servidor da Web, no qual a finalidade é encontrar três ingredientes que possam ajudar o famoso personagem Rick, da série animada Rick e Morty, a produzir uma poção que o transforme novamente em humano, pois o mesmo se encontra transformado em um picles e sendo o conhecidíssimo Pickle Rick!</description></item></channel></rss>