<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tryhackme on Obtuosa</title>
    <link>http://localhost:35729/tags/tryhackme/</link>
    <description>Recent content in Tryhackme on Obtuosa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:35729/tags/tryhackme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Easy CTF - Uma breve jornada de exploração com base no modelo OSI</title>
      <link>http://localhost:35729/posts/easy-ctf/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:35729/posts/easy-ctf/</guid>
      
      <description>Easy CTF - Uma breve jornada de exploração com base no modelo OSI Quando se está estudando sobre fundamentos de redes, entendendo sobre o modelo OSI, arquitetura TCP/IP e etc., na mente fica o grande questionamento de como assimilar esses conceitos no cotidiano ou pelo menos de uma forma clara sobre seu funcionamento . E é por isso que esse texto irá trabalhar com essa assimilação usando a máquina Easy CTF, uma simples lab, que nesse momento irá ajudar a trabalhar um pouco sobre como operam as camadas e as interações que ocorrem entre elas no modelo OSI.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquina Valley do TryHackMe e o ciclo de vida de um ciberataque</title>
      <link>http://localhost:35729/posts/maquina-valley/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:35729/posts/maquina-valley/</guid>
      
      <description>Máquina valley do TryhackMe e o ciclo de vida de um ciberataque Quando se pensa em um ciberataque podemos imaginar principalmente sobre a metodologia utilizada por um determinado atacante. Desta maneira, traçar os passos que foram adotados até suceder o ataque é muito importante, se questionando sobre o que o atacante faria? diante por exemplo de uma aplicação web, que é justamente o nosso alvo exemplo. O principal objetivo desse texto é dissecar o processo até o encontro das flags da hacking lab, mas assimilando com os conceitos de Cyber Attack Lifecycle, já que podemos observar como o nosso atacante poderia operar nesse contexto.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Desafio Pickle Rick - TryHackMe</title>
      <link>http://localhost:35729/posts/desafio-pickle-rick/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:35729/posts/desafio-pickle-rick/</guid>
      
      <description>Desafio Pickle Rick - TryHackMe Este texto tem como objetivo apresentar a forma como eu, Obtuosa, uma jovem iniciante em cibersegurança, resolvi o desafio com tema de Rick e Morty intitulado Pickle Rick, da plataforma TryHackMe, em um servidor da Web, no qual a finalidade é encontrar três ingredientes que possam ajudar o famoso personagem Rick, da série animada Rick e Morty, a produzir uma poção que o transforme novamente em humano, pois o mesmo se encontra transformado em um picles e sendo o conhecidíssimo Pickle Rick!</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
