<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Web on Obtuosa</title><link>http://localhost:1313/tags/web/</link><description>Recent content in Web on Obtuosa</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-gb</language><lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Análise de Vetores de Ataque em Aplicações Web</title><link>http://localhost:1313/posts/arquitetura/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/arquitetura/</guid><description>Resumo Este texto tem como proposta uma análise aprofundada sobre a segurança de aplicações web, mas de uma perspectiva ofensiva. Através da arquitetura de três camadas (Apresentação, Aplicação e Dados), comumente conhecido como Three Tier Architecture, detalhando vetores de ataques específicos para cada camada com exemplos de código práticos. Além disso, também fornecer uma investigação de táticas, técnicas e procedimentos (TTPs) de grupos de Ameaça Persistente Avançada (APT), como o APT35, esmiuçando tecnicamente um de seus ataques com exemplos de payloads e comandos.</description></item><item><title>O Impacto da manipulação do parâmetro redirect_uri em fluxos OAuth 2.0</title><link>http://localhost:1313/posts/fluxos_oauth/</link><pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/fluxos_oauth/</guid><description>O Impacto da manipulação do parâmetro redirect_uri em fluxos OAuth 2.0 na segurança de Aplicações Web Resumo As aplicações web modernas enfrentam alguns desafios gradativos quanto a sua segurança, em virtude das integrações com serviços de autorização externos, como o protocolo OAuth 2.0 (Open Authorization), que se tornam cada vez mais comuns. Este texto tem propósito de investigar como uma manipulação inadequada no parâmetro redirect_uri em aplicações que utilizam fluxos OAuth 2.</description></item></channel></rss>